特朗普對巴西和阿根廷加徵鋼鋁關稅

特朗普對巴西和阿根廷加徵鋼鋁關稅

唐納德•特朗普(Donald Trump)將對從巴西和阿根廷進口的鋼鐵和鋁恢復加徵關稅，此前他指責這些國家「大幅貶值」各自的貨幣，損害了美國農民的利益。

特朗普周一在Twitter上宣布這一舉動。此舉極大地加劇了美國與這兩個掙扎中的拉美經濟體——兩者都在與中國建立更緊密的經貿紐帶——之間的貿易緊張。

這一消息加劇了全球股市的不安情緒，使歐洲股市下跌1.6%，這是兩個月來最大單日跌幅。在紐約，標普500指數(S&P 500)收盤下跌0.86%。

美國總統最初在去年以國家安全為由宣布加徵鋼鋁關稅，但由於國內消費者的抱怨和受影響國家的強烈外交反彈，後來對美國的一些盟友免除了關稅。

阿根廷和巴西最初被免徵鋼鋁關稅——對鋼鐵的關稅率為25%，對鋁的關稅率為10%——但特朗普突然決定將這兩個國家重新列為目標，其背景是擔心這兩國的農業生產者在全球大宗商品市場上超過美國農民。在美中貿易戰期間，巴西對中國的大豆等農產品出口增長迅速。

此舉突顯特朗普願意將金屬關稅（他的標誌性政策之一）用作談判工具，即使這些關稅最初是出於國家安全目的而出台的。美國總統已對歐盟徵收鋼鋁關稅，然後針對加拿大和墨西哥實施、後來撤回這些關稅。他還曾對土耳其提高然後降低這些關稅。

美國總統對兩個拉美國家採取行動之際，人們再次對受到全球貿易緊張打擊的美國製造業的狀況感到擔憂。周一發布的數據顯示，美國供應管理協會(ISM)工廠活動指數上月萎縮幅度超出預期，導致股市下滑。

在國內政治危機的背景下，拉丁美洲國家的貨幣在過去兩年暴跌。上周，巴西雷亞爾兌美元匯率跌至歷史最低點，今年迄今已下跌近10%，原因包括一連串降息、政治緊張局勢加劇以及新興市場普遍疲弱。

特朗普此舉將給巴西總統雅伊爾•博索納羅(Jair Bolsonaro)帶來尷尬的打擊，後者將改善與美國的關係（包括更緊密的貿易關係）作為自己國際和政治議程的中心。

巴西經濟部長保羅•格德斯(Paulo Guedes)上周似乎對本幣貶值表示歡迎。「我不擔心美元走高，」格德斯表示，「相反，我認為這絕對是可以理解的。」

周一，博索納羅表示，他在與格德斯磋商之後，可能會與特朗普商量。「我與（特朗普）之間溝通管道暢通，」博索納羅表示。這位巴西總統表示，他希望看到本幣升值，但這「不僅僅是國內問題」。

巴西外交部在一份聲明中表示，巴西政府將「致力於捍衛巴西的貿易利益，同時確保與美國的平穩貿易，以拓寬貿易並加深雙邊關係，造福兩國。」

今年1月至10月，巴西向美國出口了22億美元的鋼鐵，占該國出口總額9%以上。

「巴西將處於非常艱難的境地，因為如果他們接受特朗普的條款——我認為他們不會接受——那將涉及對巴西對華農產品出口實行某種自願出口限制，巴西不會這樣做，」華盛頓智庫彼得森國際經濟研究所(Peterson Institute for International Economics)高級研究員莫妮卡•德博勒(Monica De Bolle)表示，「如果他們這樣做，那將會損害與中國的關係。」

在阿根廷，由於實行資本管制和市場受到民粹主義政治抬頭以及該國債務負擔的困擾，比索兌美元匯率在2019年已下跌近60%。

［twitter戰線］美國嘈緊中共網絡監控同滲透

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞Tweets

制裁埋巴西豬肉喇 出口咁多去支那